%@P:exocorcp
%@metapost:6elmtsgeoexo94.mp
Voici plusieurs triangles construits à main levée.
\begin{center}
\includegraphics{6elmtsgeoexo94-1}\kern0.1\linewidth\includegraphics{6elmtsgeoexo94-2}\kern0.1\linewidth\includegraphics{6elmtsgeoexo94-3}
\end{center}
\begin{myenumerate}
  \item Avant de les construire, quels sont les triangles dont on peut
    expliquer la nature ? Justifie la nature de chacun de ces
    triangles.
  \item Construis tous les triangles en vraie grandeur.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Comme les longueurs $IJ$ et $IK$ sont égales alors le triangle
    $IJK$ est isocèle en $I$.\\Comme les longueurs $DA$, $AF$ et $FD$
    sont égales alors le triangle $DAF$ est équilatéral.
\end{myenumerate}